357年首次沒有「國運籤」 蔡英文：運勢取決於全民

357年首次 蔡英文「國運籤」落空

兩岸要聞

玄奇！曾以「武則天坐天」一籤，準確預言蔡英文當上台灣總統的台南廟宇「南鯤鯓代天府」，昨早11時，循古禮擲筊（杯）抽籤，結果儀式進行了半小時、抽完一桶60支籤，都未獲「三聖筊」（連續3次擲半月形木質占卜工具，若未能全部擲出一陰一陽，即表示神明不同意抽出的該支籤）肯定，創下建廟357年來首見，廟方宣告豬年沒有「國運籤」。

蔡：運勢取決於全民

昨日大年初一，「王爺總廟」南鯤鯓代天府連續9年舉辦抽國運籤活動，按傳統慣例，廟方循古禮面向五府千歲三拜九叩，監籤官、擲籤官、抽籤官、解籤官各就各位，先從籤筒60支籤抽1支，再擲筊，三聖杯落定，流程嚴謹。 2015年，代天府抽出「武則天坐天」國運籤，預言將出女總統，轟動全台。但自2016年蔡英文上任以來，該廟宇連續預測「國運」不好，結果被網民瘋狂攻擊，被指唱衰台灣。廟方今年原計劃取消抽國運籤，但請示王爺後決定照辦，但不解籤，讓社會各界自行解讀。結果，昨日儀式進行半小時抽完一桶60支籤，竟都未獲三聖杯的肯定，而宣佈豬年沒有「國運籤」。有網友慨嘆：天佑台灣。

台解籤專家王文亮說，可能是神明不願交給外界解籤，怕各自解讀會造成對立，繼而社會動盪不安，因此沒賜三聖杯。南鯤鯓代天府建廟350多年，是台灣「國定」二級古蹟，曾在網上獲選為十大香火好廟第一名。

蔡英文總統昨晚在推特回應事件稱：「國家的運勢取決於全民，新的一年，只要我們上下一心，勇猛精進，台灣一定就會好運向前行！」
台灣《蘋果日報》

蠻夷之地

2019年啦，仲玩呢d。幾時見英美德法日搞埋d咁既野架。

有人解推背圖
小英係roc最後一個總統

生我者猴：袁世凱，死我雕：蔡英【鷹】文

抽完了簽，未來台灣沒有國運，只剩一桶（統）

有時d野唔好唔信！

今年可能中共出兵統一台灣

台灣中老果兩輩迷信到仆街，啲乜宮嘜宮開到周圍都係，我初頭以為佢地只視之為文化一部份當習俗，點知班人嚟真嘅，真係信到十足。

啲宮廟之間仲會鬥嚟鬥去，除咗隔空罵戰，仲有吹雞打架，縱使唔提佢地嘅黑幫背景，剩係講佢地對道教、佛教經文、宇宙觀嘅解讀已經令人好錯愕點解有台灣人會信，班宮廟師傅根本睇唔明啲典籍，亦幾肯定佢地唔識文言文

呢種文化係台灣植根太深，係大害嚟

未共產黨入主中國，中國人根本一直好迷信，唔剩止台灣

呢啲野唔到你唔信
香港車公年年都勁準
最經典係03枝下籤

何生都有今日啦
當年害香港抽支咁嘅籤

08年就求得上籤一枝，但係就嚟咗個金融海嘯

馬英九夠係鷹啦
送埋馬同狗呀

証明台灣無造假，近來香港都會抽起晒下簽一樣。

文明社會仲靠依d野
台狗果然無腦

極低機率事件發生

btw check 下 聖杯 有冇做假先啦 ?

竟然 180 次 都可以擲唔中 1 正1反

好離奇

有直播

全民 = 十三億

竊國者候，候=猴

生我者 唔係孫中山？

但08年後香港經濟受蠃國因素帶動係咁升

可能就係抽起曬D下簽 所以王爺唔認頭

只剩一桶獨立